北京故宮推「朕的手機」 18K鍍金賣$2.2萬

土豪氣息十足！北京故宮推出手機，18K鍍金雕龍外殼，號稱「朕的手機」！承惠19,999元人民幣（下同‧約2.2萬港元）。網民提出疑問，不知國家主席習近平有沒有一部呢？

「朕的手機，邀您品鑒！」故宮文化傳播有限公司，聯合8848鈦金手機和設計師勞倫斯·許共同打造的故宮手機昨日正式亮相，背部18K鍍金加上鏤空浮雕工藝，配上小牛皮材質，有明黃（即金色）、朱紅、玄黑、石青四色版本，趕在農曆新年前面世。不過價格不菲，要19,999元，據說國內限量999部。

手機配備5寸1080p螢幕，八核處理器，記憶體組合是4GB RAM和128GB ROM，主攝像鏡頭2,100萬像素（前置300萬像素），支援雙卡雙待全網通，內置掌上故宮App，手機壁紙是故宮的五福捧壽，祥雲無盡等吉祥圖案以及二十四節氣攝影作品。

騰訊科技

全世界真係得強國用金色可以用得咁柒咁俗

柒到仆街啵

俗到

不堪入目

咪又係an機

扮鬼佬

可能本身係英文名
Lawrence hui
比人直譯

習近平月薪得14000
班人問佢有冇
係咪串鳩佢

咪又係會爆炸

金色好俗氣